富邦金控自結今年5月稅後純益新台幣45.21億元，累計1至5月稅後純益212.13億元，年增32%，在金控業率先突破200億元大關，每股稅後純益（EPS）2.07元。 富邦金表示，今年5月富邦證券獲利暴增，單月稅後純益8.48億元，年增118%；不過，富邦產險單月稅後純益僅8100萬元，主要受越南排華事件影響，富邦產險越南子公司已受理申請且認列自留損失約2.1億元，實際損失尚在積極評估中。 富邦金旗下台北富邦銀行今年5月提存前稅前盈餘17.57億元，累計1至5月提存前稅前盈餘98.9億元，年增18%，逾放比僅0.09%，備抵呆帳覆蓋率達1305%。 富邦人壽保費收入持續成長，累計1至5月初年度保費收入（FYP）864億元，總保費收入1751億元，較去年同期成長14%，維持市場領先地位。1。